\section{Ziele und Ansätze}
	{\bf Neuronal-psychologisch orientierter Ansatz}\\
		Orientierung an Gehirnstrukturen und struktur- und modulspezifischen Verhaltensrelevanzen\\
	{\bf Entwicklungsorientierter, körpergrundierter Ansatz}\\
		Verstehen von: 
		\begin{tightitemize}
			\item Interaktion Körper-Geist
			\item Intelligenz morphologischer Strukturen
			\item Entwicklung progressiv höhern kognitiven Fähigkeiten
		\end{tightitemize}
	{\bf Berechnungstechnischer, funtionaler Ansatz}\\
		Verstehen von: 
		\begin{tightitemize}
			\item funktionale Struktur und Aufbau des Gehirns
			\item entwicklung von Verhaltenskompetenzen
		\end{tightitemize}
		Entwickeln von:
		\begin{tightitemize}
			\item flexiblere, adaptivere Kognitive Systeme
			\item semantisch ``denkende'' künstliche kognitive Architekturen
		\end{tightitemize}
\section{Warum KogArch?}
	Probleme:
	\begin{tightitemize}
		\item KI nicht so erfolgreich, wie erwartet
		\item Behaviourismus reicht nicht als Erklärung von Verhalten
		\item NeuroNetze haben wenig mit Neuronen im Gehirn gemein
		\item Backpropagation fragwürdiges Lernmodell
	\end{tightitemize}
	ABER:
	\begin{tightitemize}
		\item NN \& Backpropagatiopn liefern brauchbare Daten
		\item Modularisierung des Gehirns (zB visuelle Areale)
		\item Chomsky-Grammatiken
		\item Verhaltensbio: Oft einfacheres Verhalten/Mechanismen als erwartet
		\item Lernende / sich entwickelde Roboter
	\end{tightitemize}
\section{Klassische Probleme}
	\subsection{Symbol-Grounding-Problem}
		``Was bedeuten Symbole wirklich?''\\
		{\bf Ziel:} Lösen mit {\bf embodied cognition}
		\begin{tightitemize}
			\item KogArch, die mit dem eigenen Körper und dessen handlungen lernen
			\item Symbole werden selbständig erlernt
			\item Symbole werden zur Kommunikation genutzt und dadurch weiterentwickelt
			\item Symbole sind direkt mit dem Körper verbunden
			\item Attraktorzustände werden symbolisiert
		\end{tightitemize}
	\subsection{Frame-Problem (Rahmen-Problem)}
		``Wie kann Veränderung dargestellt werden''\\
		{\bf Prädiktions- / Relevanzproblem:} Was ist wichtig?\\
		\hspace*{1cm} möglicherweise alle, könnten aber unendlich viele sein\\
		{\bf Qualifikationsproblem:} Wurden alle Bedingungen spezifiziert, die den Erfolg garantieren?\\
		(vgl. R1 ... R2D2)
	\subsection{Binding-Problem}
		``Was gehört zusammen?''\\
		(vgl. Punkte oder Läufer (Pointlight-walker))\\
		Wie bindet das Gehirn zunächst unabhängige Stimui?
\section{Philosophische Überlegungen zu Körper und Geist}
	{\bf Plato:} unsterblicher Geist, spiegelt nicht den Körper wieder\\
	\hspace*{1cm} Erfahrung nur durch große Mühe (Höhlengleichnis)\\
	{\bf Descartes:} Mind-Body-Problem: ``Wie kann ein nicht-materieller Geist einen materiellen Körper kontrollieren?'' (Dualismus?)
	{\bf Homunculus-Problem:} ``Menschlein'', Geist als Homunculus\\
	{\bf Turing:} ``Can machines think?'' $\rightarrow$ ``machines'' und ``think'' nicht klar definiert $\Rightarrow$ Imitation game als Kriterium\\
	{\bf Imitation game:} C stellt Fragen um A und B zuordnen zu können; A verwirrt C, B hilft; Computer soll Part von A übernehmen
	{\bf Chinese-Room-Problem (Searle):} von außen kann ``weak AI'' (ihr ist nicht klar, was sie tut) intelligent erscheinen (Syntax vs. Semantik)\\
	{\bf Was ist Intelligenz?}\\
	z.B. Multiple Intelligence Theory (linguistisch, logisch-mathematisch, Körper-kinestetisch, räumlich, musisch, sozial, introspektiv)\\
	``Fähigkeit zur Anpassung des Verhaltens'', Flexibilität in der Anwendung, ``höhere Intelligenz'' (Abstraktion, Begründetes Handeln, Erkenntnis, Theory-of-mind)\\
	{\bf Was ist Bewusstsein?}\\
	versch. Bewusstseinszustände\\
	``Qualia'': Wie kommt der Eindruck zustande (z.B. Farben bei versch. Wellenlängen)